+++
title = "创建负载均衡策略"
description = ""
weight = 1
+++

为服务入口创建负载均衡策略。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入微服务所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务列表**，找到要创建负载均衡策略的微服务。

3. 单击 ***微服务名称***，进入微服务详情页。

5. 单击页面下方的策略页签，单击 **创建策略** > **负载均衡**。

	**注意**：一个服务入口只能创建一个负载均衡策略。
	
6. 在 **负载均衡策略** 区域，选择一个策略：

	* **随机**：把请求随机分配给多个 Pods。

	* **轮询**：把请求轮流分配给多个 Pods，从 1 至 N，然后重新开始。此种均衡算法适合于所有 Pods 的健康状态良好的情况下，并且平均服务请求相对均衡的情况。

	* **最小请求负载**：当有新的请求时，将把当前请求分配给负载量最少的一个 Pod，使均衡更加符合实际情况，负载更加均衡。

	* **会话保持**：会话保持是指在负载均衡器上的一种机制，用于识别客户端与服务器之间交互过程的关连性，在负载均衡的同时，保证一系列相关连的访问请求会保持分配到一台服务器上｡会话保持用于保持会话的连续性和一致性。支持基于 HTTP Header、Source IP、Cookie 的会话保持属性。

		* **HTTP Header**：根据 Header 中的用户信息保持对话。

		* **HTTP Source IP**：根据 HTTP 源 IP 地址信息保持对话。负载均衡器在作负载均衡时，根据访问请求的源地址作为判断关连会话的依据。对来自同一 IP 地址的所有访问请求在作负载均衡时，都会被保持到一台服务器上去。选择 **true** 使用源 IP 地址信息，选择 **false** 不使用源 IP 地址信息。

		* **HTTP Cookie**：根据 Cookie 信息保持对话。

			* **name**：该 Cookie 的名称。

			* **path**（非必填）：该 Cookie 的使用路径。

			* **ttl**：该 Cookie 的生命期。TTL（Time To Live），指定数据包在网络中被丢弃之前允许存留的时间。单位：s（秒），支持 0 或正整数。

7. 单击 **创建**。
